中國掩耳盜鈴式退步

目前中美都在說要倡導自由貿易，指責對方破壞貿易規則，搞保護主義。這實在是很神奇的事情。貿易這個東西是由制度、實踐、無數的行為組織起來的。是可以客觀加以描述和評判的。這個評價本身不是一個價值判斷。

換句話說，這兩方肯定有一方是錯誤的。不可能兩方都對。

中美大使在世貿組織總理事會上再次交鋒（中英文實錄）這篇東西，我覺得非常值得一看（而且推薦看英文原文）。這個就是目前中美一線貿易談判的話語狀態。

我說的話語狀態，就是中美雙方是以什麼樣的姿態或措辭在對話或過招的。

美方的指控是比較直接的。也有很多定性，簡單的說就是徹底認定你的經濟不是市場經濟，可以援引很多例子，大到產業政策、政府對產業的引導和資源配置，到對國企的影響或控制，到缺乏法治，到具體如要求在企業內發展黨組織等。美方之前準備了很多材料，包括對中國經濟模式的分析。還有之前的301調查報告。我相信成員國也都是看了的。

另外，我想在一個在中國大城市裡，在產業、金融領域工作，受過高等教育的人，一看就知道美方在說什麼。這說的就是實際情況。

除了在極少數的幾個領域，“國進民退”是中國目前的整個環境。國資享受無數的資源優勢。平心而論，我國政府是要發展市場經濟和市場力量的，但同時也不願意放棄政府的影響力和引導作用。國資企業就是影響和控制經濟的手段。另外，國資在各種各樣的資源獲得，特別是信用/資金方面的優勢，是民企不可能比及的。除非改革突破深水區，否則不可能實現。這些年看來，中國到也是培養了許多非常能幹的國企，在中國這個特殊的經濟模式裡如魚得水。這幾乎是外國人難以理解的了。

然後看看中方的反駁。

我想的問題是，如果我被放到這個位置，代表國家，如何作答？如何反駁美方？ ——我如何去完成這個任務？

從這個角度來看，中國常駐世貿組織大使張向晨做得很不錯。這個工作可不好當。他在這個角色上非常不容易。

中方的反駁，咱們自己人看了明白，基本屬於掐架中狡辯的一方。有很多文字遊戲。旁徵博引，一會兒漢密爾頓一會兒中國古話。還有各種個人體驗（“我過去的同事”），其中很多部分是講書面定義、邏輯的。比如說“市場經濟”——WTO規則沒有定義什麼是市場經濟，所以你不能說我這個不是市場經濟。這個屬於比較典型的詭辯，因為大家都知道所謂的“市場經濟”大概是個什麼東西，具備哪些要素，中國的模式不屬於西方默認的市場經濟。中國是可以繼續冠名自己是市場經濟，這純粹是文字遊戲了，別人為什麼要陪你玩呢。

還有援引一些文字，例如政府文件裡提到的“使市場在資源配置中起決定性作用”。這句話其實和“改革”一樣已經是政治正確了。是一個正確的願景，看文字沒有用，要看實踐怎麼做的。在經濟一線工作的國人心裡知道，我們這兩年現在是離市場配置更近了，還是更遠了，大家都是明白的。

還有中國憲法都出來了，“憲法第十六條對國有企業的自主經營權做了明確規定”，還有引用《物權法》。

這一套東西，比如羅列法規，可能前些年對老外有用，現在肯定是不管用了。美國301報告裡非常系統性地介紹了在實踐中發現，不能看中國成文法規和政策，要看實際操作，通過實操、實踐，來還原中國的模式和體系。他們講的就是這個內容。

所以，這個時候就法律法規和政府公開文件表述進行回應，別人不光是信不信的問題，已經沒有耐心聽了。

我想說什麼呢，再重複一次，我們的大使在他的位置上做得很出色。但中國的這種理論的方式，已經快用到盡頭了，不能持續了。在過去十幾年裡它確實有用，但中國在發展，熟悉中國事務的人越來越多（看看現在有多少的海歸，多少人在外企工作，有多少老外會說中文漂在北京上海） ，對方也越來越知道中國人的方式。咱們這些策略到最後就不靈了。

目前的跡像是，人家認為WTO和這些理論根本就是浪費時間。直接開打貿易戰。然後重新建群（美日歐），你最聰明，最正確，永遠是對的，你自己跟自己理論去吧。最後一個離場的觀眾請熄燈。

基辛格在背後建議特朗普用俄國來製衡施壓中國，這跟他在幾十年前用中國施壓蘇聯完全相反。

如果屬實， 則這是對中國一記很重的打臉， 因為中國一直把老先生看作是老朋友，甚至還想利用他來影響特朗普對華親善。基辛格跟中國的“友誼”走到盡頭？

你條廢柴垃圾騙子，先至係掩耳盜玲

即刻有5毛入黎吠

愛兄，回應一下

樓價下半年準備升多10%，又無人講？

貿易戰又話打唔成？

萊蒙呢？

原來沈師兄改左名
沈字頭唔好聽咩？
你老闆個大騙局爆左啦哦
Day Day係唔同既平台吹奏X爆Y爆
叫人買牛熊
之後再搵下線做金融老師，翻大陸亂鳩Add人入QQ群
日講夜講股票致勝經，再講自己老師係香港好出名既大師
去到最後，就話股票搵唔到食
叫人投資黃金
然後就說服人去大師旗下既倫敦金公司開戶
再兜野輸哂人地副身家
受害人成3萬人，個Pool成百億
而背後個終極大佬，就依然乾淨無事
大生意哦，受唔受細佬一份？

踢爆香港倫敦金騙局演變過程，政府、證監、金管局、警方一直縱容犯罪集團肆虐！
沈大師係訊匯倫敦金代言人！?

【A1要聞●百億倫敦金騙局】
「金融老師」開谷畀貼士 洗腦式直播氹入局

乜搞到要改名呀？

吉利呢
紫光呢

有無計可以入到沈門？

真心想請教，大茶飯

又話自己做3D打印？
唱衰完愛康健隻股之後，升到飛天喎

恒基地產逢十送一，唔知，扮買過。回應下啦好嗎

半年前話有錢佬唔買樓
半年後話樓市升多10%

你基於什麼理據呢？回應下啦好嗎？

Full pay買樓呢？麻煩show show樓契啦，小弟想開開眼界

愛康健根據自己嘅分析、眼光、supporting、insight，
稱貿易戰絕對搞得掂：

愛康健自稱：

請你解釋一下紫光、吉利、萊蒙、愛康健呢四隻股

//身邊既有錢佬，越黎越少講買樓收租
住宅唔使講，個回報七除八扣，3厘都無，求其放定期/保證基金，個回報輕鬆跑贏
工商係有得玩既，就係果D重建/翻新工廈，起到Studio咁，再轉手放租/賣比D年青人當上車盤
而家已經好難搵到有單位，做到回報率4厘
相反，放落藍籌股票，一球野，幾日輕鬆袋幾萬，仲有息收
有D全職炒家，直頭成副身家，放哂落去各類型投資產品果度，每個月攞幾萬出黎租樓，幾千萬內咩樓都有得揀，相反你要去買呢D樓，先要攞一半首期，再每個月供十幾萬
樓變成係無乜腦既人，即係師奶，廢老果D既投資工具
因為再蠢都唔會蝕本
反而有些少思考能力既，就變左陣//

麻煩你解釋一下半年前你寫嘅呢一篇文

自稱2014年買樓仲要full pay

被踢爆後，講一句對唔撚住之後，落荒而逃

你解釋一下點解要扮過樓

愛康健自稱
有分析，
有眼光，
有supporting，
有insight ：

請問：

1月佢話越來越小有錢佬買樓，
6月佢話2018下半年樓市升多10%，
又係基於什麼分析、眼光、supporting、insight 呢？

你自己玩開3D打印呀嘛。
咁你自己3D打印個個棺材出嚟，之後自己跳落去啦騙子，唔好再獻世啦你，好心

愛兄，說好的爆上呢

講大話：

無料，露底：

不了了之，落荒而逃

理解下啦好嗎？如果你有膽的話

吉利有排 “J” 定有排 “跌” 呀？

不如你解釋一下啦好嗎？

食屎啦愛康健，咁鍾意玩陰謀論，你幫邊個做野呀？股市跌左5千幾點牛咩三呀？咁鍾意幫中國打飛機中南海俾左幾多錢你呀？

清水先生，你非常祟拜愛康健喎，你是他的擁躉。
不如你解釋一下愛康健過去的所有言論啦，好嗎？

愛好之後插水嘅紫光 萊蒙 吉利
唱衰之後飛天嘅愛康健
樓市觀點半年內180度變卦
扮Full pay買過樓
唔知恒基十送一

愛兄唔回應，咁不如有請 “清水健吾” 巴打代其偶像回應一下啦，好嗎？

偶像出左事，唔回應，所以由擁躉代為發言，都好合理呀，下話。

有請 “清水健吾” 巴打出嚟講兩句

有八個人負評我喎。

不如有請呢八位人兄講兩句啦，請代表愛康健，解釋一下萊蒙 紫光 吉利 愛康健呢四隻股票啦，好嗎？

原來愛康健係抄其他人
我仲以為佢係高汁會員

有無得睇下抄邊度分析
平心而論睇過佢以前言論都算有根有據
做咩依家潛水

愛康健扮買過樓，潛水唔解釋，有咩驚天大陰謀？

不如貼人地原文去一切討論
好過抄人文又扮係自己

佢之前晶片篇文，抄至大陸。
篇文入面，“博士生導師” 係大陸名字。
愛兄將篇野，由殘體轉正體，當自己寫。
但“博士生導師” 這個大陸名字，佢唔識，結果將個師生關係成個調轉左。

Well，成班白癡低能弱智嘅信徒，照樣猛嗌高汁，紛紛跪地含愛兄條撚

似兩派打手有恩怨

利申：街外人食花生

個篇
唔怪得咁大陸

下，有根有據？

愛康健話英國脫歐係因為文翠珊老公間公司。你唔係信呀嘛 仲科幻過科幻小說喎

又要敗走

中 又中 翻手再中

有位信眾，叫“奇卵辟邪”，信左愛康健，4蚊買紫光，之後跌，問偶像愛康健點算好。

2018年5月30日07點39分

愛康健回應信眾奇卵兄：

當日5月30日，紫光收市價係$3.70
今日7月29日(無市開)，紫光個價係2.98

嘩，愛兄，你嘅信眾真金白銀，信你所講，走去買貨。

你係咪要回應一下呢？

上網跟人買股係咪 on9?
從來股票可升可跌
你信人意見係你嘅事
炒車搵人賴就你7
愛巴po 高汁在有深度討論而唔係低質回應

愛康健：有排J

愛康健：猛

2018年2月24日無市開。
下一個交易日係2月26日，吉利收市價係$25.16。
今日7月29日，無市開，吉利股價係$18.42。

送人去死，仲有咁多人祟拜。
愛康健，你真係好野。
我服左你

恒基十送一都唔知，請問邊度高汁呢？

咪又係唔知邊度執人口水尾

2018年5月30
愛康健：個人非常睇好，至今信念未變

5月30，騰訊股價收市$395。
7月29，無市開，股價$373。

如果唱好一隻，之後即跌；
或者唱衰一隻，之後即升，
我都可以當巧合。

唱好萊蒙 吉利 紫光 騰訊，之後跌。
唱衰愛康健，之後升。
我覺得唔係巧合囉。

我想問問，如果有信徒真心相信愛兄所講，唔知會點呢，何？

路過一問
佢有冇利申自己會有買賣/持貨？

愛巴

其實你知唔知沈門係乜野黎架傻鳩

唔係話唔好嘈，但都唔係洗到咁痴線，我頂唔順諗住block你一陣睇下其他人點講，點知俾我見到咁

笑撚死

三清好波

愛康健係咪金融老師？

博士生導師，大陸專用名字，佢唔識，於是亂寫，請問何來高汁呢

我一直都以為愛康健1月15時睇淡樓市：

越黎越少有錢佬買樓投資

我一直都以為愛康健6月26轉軚睇好樓市：

樓價下半年準備升多10%，又無人講？

可惜，原來我錯了

愛康健一月睇淡樓市之後，原來神不知，鬼不覺，靜雞雞喺5月31，已經暗地裡轉左軚：

一月睇淡
五月睇好

勁呀，轉軚快過打針
愛康健，抵你有咁多擁躉

信眾 “奇卵辟邪” 相信愛兄，真金白銀買左紫光之外，原來仲$22.9買左吉利

吉利撞擊報告造假個Post，愛兄回應：

因為愛康健嘅高汁學術文章同陰謀論甜言蜜語，“奇卵辟邪” 接左兩支火棒

另外，我想講，車行測試汽車是否安全，個測試名稱係叫做：“撞擊報告” 。

愛康健所講嘅 “碰撞報告”，係大陸先至會用嘅名詞，換言之，係支那蝗語。

佢唔係經濟五毛，我唔信囉。

一而再，再而三，係咁吹奏習近平。佢唔係五毛？咪玩啦大佬。

<習近平新時代中國特色社會主義思想>

愛兄不斷提起。
唔係寫簡稱，相反係一字不漏，全個名寫哂出嚟。

1)

2)

3)

佢抄襲大陸文章、吹奏習近平。
佢咁都唔係五毛？

抱歉，我真係打死都唔會相信。

英國脫歐都唔係文翠珊提出先，關佢鬼事咩

屌你班沈門煩膠 觀點既野 啱聽咪聽 唔啱聽咪走人囉 嘈嘈嘈 都唔知嘈乜

你識唔識分唔啱聽同唔啱

而家寫學術論文? 一定要所有野啱? 一定要所有觀點有support? 推完啲股票一定包升?
你覺得條友冇料 講兩句咪走 何必係度洗版阻人正常討論 真係好自私

lm

股票大把人識少少鳩up啦
我屌佢冇買過樓扮有full pay買過樓姐

我希望樓主活躍D，

佢都係討論緊 只係無人回應到先覺得似洗版

冇話要佢所有嘢啱 至弊家陣佢所有嘢錯呢
冇support咪上嚟做媽咪麵大家笑吓囉 何苦要扮買樓呢

中国的国有企业是自主经营自负盈亏的市场主体？

當人自痴定佢以為係真？

管我不认为世贸组织是讨论成员经济模式的恰当场所，我还是选择不阻拦总理事会议程的通过，阻碍正常程序使一个机构不能正常运转，那不是中国人的行事风格。针对美国文件里的指责，我完全可以重申中方在审议中的立场：中国的国有企业是自主经营自负盈亏的市场主体，产能过剩的根本原因是金融危机造成的需求收缩，中国没有强制性技术转让的法律规定，中国的产业政策是指导性的，中国严格履行了入世承诺，中国执行了所有争端解决的裁决，中国的发展惠及世界，作为发展中国家的中国在解决发展不平衡不充分方面依然任重道远，等等，然后打烊收工。但是这样做好像有些对不住那些起草文件的美国同事，他们毕竟花了不少功夫。来而不往非礼也。

地上最厚面皮物種！！！！！！

去上注香同炒兩轉牛熊再貼倉鳩叫牛三/熊一就禮成。改名叫「沉門」愛康健

白ching都出手

唔合邏輯爆係遲早事
一早同清講中共一定閉關鎖國
而家侵仔唔受你扮野玩拖字訣

傳美國9月再公布221家企業制裁名單 中石化、紫光

美國商務部昨日將 44 間中國企業或機構，以危及美國國家安全為名義，列入封鎖名單。不過專家今日回應，美國這回只是形式上動作，這次被封鎖的都是軍工企業，早就在禁運名單中，受到相關消息影響，A 股軍工股今日依舊大跌。不過，消息傳出美國 9 月會再公布 221 家企業制裁名單，據傳中國石化、清華紫光都可能在名單內。

愛兄之前話紫光同中興唔同㗎！

而家，點解嘅？

等人地發表下先post出黎嘛，深潛左